鍾翰林辱國旗案 傅振中遭官喝停

節錄

鍾翰林辱國旗案 傅振中遭官喝停

■鍾翰林被控侮辱國旗罪及非法集結罪。資料圖片

【本報訊】立法會去年5月審議《逃犯條例》修訂草案，學生動源召集人鍾翰林與愛國團體在立法會「煲底」爭執，事後被指損壞中國國旗，被控侮辱國旗及非法集結罪。保衞香港運動召集人傅振中昨出庭作證，承認衝突前有成員搶一名女子的背囊，案發時他沒看到國旗被損毀過程。傅被質疑雙方對罵表現相若，一度與辯方律師爭拗，迫得裁判官大聲喝止「得得得，唔好嘈！」

。。。。。。。。。。

認無看到損毀經過

傅在盤問下承認衝突前曾有成員搶奪一名女子的背囊，鍾上前質問：「你哋啱啱對個女人做咗乜？」衝突期間，傅轉身扶起失足。。。。。。。

高級督察韋鑑洸作供時解釋，立法會示威區被劃分為建制及泛民本土兩個區域。。。。。。。。。

此外，控方主問傅振中時，黃官質疑內容超出案情範圍，亦明言不滿控方申請在案情加插新內容。

案件編號：ESCC2544/19